export interface Question {
    question: string;
    options: string[];
    correctAnswer: string;
}

export const allQuestions: Question[] = [
    {
        question: "La posición de frente o de espaldas ejecutada por el efectivo de la Policía Nacional del Perú asignado al control de tránsito significa:",
        options: [
            "Obligación de detenerse de quien así lo enfrente.",
            "Continuar la marcha por el carril izquierdo de la calzada.",
            "Continuar la marcha.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Obligación de detenerse de quien así lo enfrente."
    },
    {
        question: "Siempre que no exista una señal de límite de velocidad, en zonas urbanas el límite máximo de velocidad en calles y jirones es de:",
        options: ["30km/h.", "40km/h.", "60km/h.", "80km/h."],
        correctAnswer: "40km/h."
    },
    {
        question: "Mientras la persona conduce, le está permitido:",
        options: [
            "Compartir su asiento con un niño, siempre y cuando éste sea menor de un año de edad.",
            "Que otra persona tome el control de la dirección del vehículo, siempre y cuando sea de emergencia.",
            "Conducir con una mano sobre el volante de dirección, cuando es necesario accionar algún comando del vehículo, como realizar los cambios de velocidad.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Conducir con una mano sobre el volante de dirección, cuando es necesario accionar algún comando del vehículo, como realizar los cambios de velocidad."
    },
    {
        question: "El conductor está ________ a ___________ a las pruebas que le solicite el Efectivo de la Policía Nacional del Perú, asignado al control del tránsito, para determinar su estado de intoxicación por alcohol, drogas, estupefacientes u otros tóxicos:",
        options: [
            "En su derecho - negarse.",
            "Facultado - Rechazar.",
            "Obligado - someterse.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Obligado - someterse."
    },
    {
        question: "La detención de un vehículo debe efectuarse:",
        options: [
            "En el sentido contrario a la circulación y en el carril izquierdo de la vía.",
            "En el sentido de la circulación y en el carril derecho de la vía, utilizando las luces altas.",
            "En el sentido de la circulación y en el carril izquierdo de la vía, utilizando las luces intermitentes.",
            "En el sentido de la circulación y en el carril derecho de la vía, utilizando las luces intermitentes."
        ],
        correctAnswer: "En el sentido de la circulación y en el carril derecho de la vía, utilizando las luces intermitentes."
    },
    {
        question: "En caso de un accidente de tránsito con daños personales y/o materiales, los participantes deben:",
        options: [
            "Acudir a la estación de bomberos.",
            "Llamar a un familiar.",
            "Solicitar la intervención de la autoridad policial.",
            "Abandonar el lugar donde ocurrió el accidente."
        ],
        correctAnswer: "Solicitar la intervención de la autoridad policial."
    },
    {
        question: "La conducción requiere un alto nivel de atención, pues existen distracciones que pueden ocasionar accidentes de tránsito, como por ejemplo:",
        options: [
            "Preocupaciones.",
            "Uso del teléfono celular.",
            "Manipulación de la radio mientras se conduce.",
            "Todas las alternativas son correctas."
        ],
        correctAnswer: "Todas las alternativas son correctas."
    },
    {
        question: "¿Influye la somnolencia en la capacidad de conducir?",
        options: [
            "Si, pues el conductor tomará decisiones lentas que lo inducirán a cometer errores.",
            "Si, ya que el conductor está de mal genio.",
            "No, siempre que la conducción sea realizada lentamente.",
            "No, siempre y cuando la conducción sea realizada con un acompañante."
        ],
        correctAnswer: "Si, pues el conductor tomará decisiones lentas que lo inducirán a cometer errores."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la función principal de los espejos retrovisores?",
        options: [
            "Observar el estado del motor del vehículo.",
            "Permitir la visión hacia atrás y los costados del vehículo.",
            "Reflejar la luz solar para otros conductores.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Permitir la visión hacia atrás y los costados del vehículo."
    },
    {
        question: "Al estacionar en una pendiente, ¿qué medida de seguridad debe tomar?",
        options: [
            "Dejar el vehículo en punto muerto.",
            "Accionar el freno de mano y orientar las ruedas hacia el sardinel.",
            "Solo accionar el freno de mano.",
            "Dejar las luces encendidas."
        ],
        correctAnswer: "Accionar el freno de mano y orientar las ruedas hacia el sardinel."
    },
    {
        question: "¿Cuándo debe usar las luces altas de su vehículo?",
        options: [
            "En zonas urbanas para mejor visibilidad.",
            "Cuando hay neblina intensa.",
            "En carreteras oscuras sin tráfico en sentido contrario.",
            "Siempre que conduzca de noche."
        ],
        correctAnswer: "En carreteras oscuras sin tráfico en sentido contrario."
    },
    {
        question: "¿Qué debe hacer al aproximarse a un cruce de peatones?",
        options: [
            "Acelerar para pasar rápidamente.",
            "Tocar el claxon continuamente.",
            "Reducir la velocidad y estar preparado para detenerse.",
            "Mantener la velocidad constante."
        ],
        correctAnswer: "Reducir la velocidad y estar preparado para detenerse."
    },
    {
        question: "La señal vertical reglamentaria R-6 ¿prohibido voltear a la izquierda¿, significa que:",
        options: [
            "Está prohibido voltear a la izquierda y, por lo tanto también está prohibido el giro en U.",
            "Está prohibido voltear a la izquierda, sin embargo, está permitido el giro en U.",
            "El único sentido de desplazamiento es continuar de frente.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Está prohibido voltear a la izquierda y, por lo tanto también está prohibido el giro en U."
    },
    {
        question: "Está permitido en la vía:",
        options: [
            "Recoger o dejar pasajeros o carga en cualquier lugar",
            "Dejar animales sueltos o situarlos de forma tal que obstaculicen solo un poco el tránsito",
            "Recoger o dejar pasajeros en lugares autorizados.",
            "Ejercer el comercio ambulatorio o estacionario"
        ],
        correctAnswer: "Recoger o dejar pasajeros en lugares autorizados."
    },
    {
        question: "Respecto de los dispositivos de control o regulación del tránsito:",
        options: [
            "Solo los peatones están obligados a su obediencia",
            "Los conductores y los peatones están obligados a su obediencia, salvo instrucción de la Policía Nacional del Perú asignada al tránsito que indique lo contrario",
            "Solo los conductores están obligados a su obediencia.",
            "Los conductores están obligados a su obediencia, aun cuando la Policía Nacional del Perú asignada al tránsito pueda indicar lo contrario."
        ],
        correctAnswer: "Los conductores y los peatones están obligados a su obediencia, salvo instrucción de la Policía Nacional del Perú asignada al tránsito que indique lo contrario"
    },
    {
        question: "La siguiente señal vertical reglamentaria R-53:",
        options: [
            "Prohíbe estacionar.",
            "Prohíbe al conductor detener el vehículo dentro del área de la intersección.",
            "Prohíbe la carga y descarga.",
            "Prohíbe la circulación de vehículos motorizados"
        ],
        correctAnswer: "Prohíbe al conductor detener el vehículo dentro del área de la intersección."
    },
    {
        question: "El color ámbar o amarillo del semáforo significa que:",
        options: [
            "Los vehículos deben avanzar.",
            "Los vehículos deben detenerse.",
            "Los vehículos deben acelerar la marcha.",
            "Los vehículos deben detenerse antes de ingresar a la intersección si su velocidad y ubicación lo permiten; de lo contrario, deberán cruzar y despejar la intersección."
        ],
        correctAnswer: "Los vehículos deben detenerse antes de ingresar a la intersección si su velocidad y ubicación lo permiten; de lo contrario, deberán cruzar y despejar la intersección."
    },
    {
        question: "Al cambiar de dirección, un conductor debe:",
        options: [
            "Señalizar toda la maniobra hasta su culminación.",
            "Cambiar de dirección y luego señalizar.",
            "No existe ninguna obligación.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Señalizar toda la maniobra hasta su culminación."
    },
    {
        question: "En caso de accidentes, el SOAT cubre los daños que sufren:",
        options: [
            "Solo los ocupantes del vehículo.",
            "Los ocupantes y terceros no ocupantes del vehículo.",
            "Solo terceros afectados.",
            "Solo el conductor del vehículo."
        ],
        correctAnswer: "Los ocupantes y terceros no ocupantes del vehículo."
    },
    {
        question: "¿Cuál es el plazo de vigencia del SOAT?",
        options: ["1 año.", "6 meses.", "4 años.", "2 años."],
        correctAnswer: "1 año."
    },
    {
        question: "¿Qué luces debe utilizar un conductor que circula en las vías públicas urbanas por la noche?",
        options: ["Bajas.", "Altas.", "Luces altas en las intersecciones y bajas en las avenidas.", "Ninguna de las alternativas es correcta."],
        correctAnswer: "Bajas."
    },
    {
        question: "¿Cuál es la función principal de los semáforos?",
        options: [
            "Regular y controlar el tránsito vehicular, motorizado y no motorizado, y el peatonal, a través de las indicaciones de las luces respectivas.",
            "Regular el paso de peatones únicamente.",
            "Emitir advertencias acústicas.",
            "Ninguna de las alternativas es correcta."
        ],
        correctAnswer: "Regular y controlar el tránsito vehicular, motorizado y no motorizado, y el peatonal, a través de las indicaciones de las luces respectivas."
    },
    {
        question: "Sobre el uso del cinturón de seguridad, es correcto afirmar que:",
        options: [
            "Es obligatorio solo para el conductor.",
            "Es obligatorio para todos los ocupantes si los cinturones están incorporados de fábrica.",
            "No es obligatorio en zonas urbanas.",
            "Solo es obligatorio para los pasajeros en asientos delanteros."
        ],
        correctAnswer: "Es obligatorio para todos los ocupantes si los cinturones están incorporados de fábrica."
    },
    {
        question: "La frecuencia de la inspección técnica de un vehículo particular es:",
        options: ["Cada medio año.", "Cada año.", "Cada dos años.", "Cada tres años."],
        correctAnswer: "Cada año."
    }
];